---
aid: 9025
zid: 527565
title: "话说一个绝大多数互相都有十几年校友情谊的官僚队伍会不会很可怕？"
author: 蓝克
date: 2014-01-25 21:24:37+07:00
lastmod: 2014-02-20 12:17:00+07:00
---

蓝克 于 2014-1-25 21:24:37 发表了：

_本帖最后由 蓝克 于 2014-1-25 21:43 编辑_

髡贼现在培养的未来社会中坚基本上都是刻意选孤儿，换言之未来这个帝国社会内部的中层以及中高层都会是孤儿，注意这不仅仅是官僚队伍而已，而是包括政治、经济、文化在内的整个帝国社会的中流砥柱都是孤儿出身，

连军队里的中高级军官都是这样的背景。

话说一个绝大多数都是孤儿出身的官僚队伍会有什么心理共同点？

未来的髡贼帝国的官僚中层和中高层都将会由一帮有十几年校友情谊的人组成，这帮人都是孤儿，他们从很小的时候就一起住，一起吹牛，一起打架，一起吃饭，一起偷懒，一起撸管，一起学习，一起考试，一起瞒着元老教师作弊……以及一起互舔内心的伤口。

说实话，若我是元老，我面对这样

一个

互相之间称兄道弟，情谊奇好的官僚队伍，我估计我以后天天都要睡觉做恶梦了……

---

yanyu126 于 2014-1-25 21:27:57 发表了：

班级与班级，年级与年级，甚至班内各个小组，担心什么？

---

赤色 MA 于 2014-1-25 21:34:37 发表了：

你胆子也忒小了。

---

幻暝风魂 于 2014-1-25 22:44:24 发表了：

帝日的学长学姐制一直影响到现在，没见这个国家出现啥推翻贵族的行为……

---

dokomo 于 2014-1-25 23:54:05 发表了：

大日本帝国陆军和海军的军官分别都是同一所学校出来的，也没见派系斗争少了啊。

---

a5mg4n 于 2014-1-26 03:09:08 发表了：

> dokomo 发表于 2014-1-25 23:54
>
> 大日本帝国陆军和海军的军官分别都是同一所学校出来的，也没见派系斗争少了啊。

IJN 至少有三所學校

兵學校 機關學校 經理學校

還有各種大學生/商船幹部火箭軍官

---

瘫痪 于 2014-1-26 06:18:27 发表了：

在学校里的不都是孤儿，而且他们也没有 10 几年的时间一起成长，学几年就分到各个部门了。元老的学徒，义子女，女仆才是孤儿占绝大多数，他们对元老的感情应该远远高于同伴，除非那元老是个人渣。而且十几年里并肩战斗过的，彼此流过血的，登到高位之后斗起来还不是一样？人能对抗阶级，制度，屁股的太少了，这少少里的人中还把兄弟感情看得最大的，那就更少了。

---

isdily 于 2014-1-26 12:49:56 发表了：

苏联捷尔任斯基搞的边防军就是以孤儿为基础搭建起来的吧，也没见有这能量啊。

---

dokomo 于 2014-1-26 21:47:47 发表了：

> a5mg4n 发表于 2014-1-26 03:09
>
> IJN 至少有三所學校
>
> 兵學校 機關學校 經理學校
>
> 還有各種大學生/商船幹部火箭軍官

主流的还是兵学校 出来的，机关学校和经理学校是旁门左道。IJN 跟约翰牛学的，机关学校出来的轮机军官，经理学校出来的主计军官，跟一般海军军官都不是一个序列的，永远当不了舰长这样的主官，更别说联合舰队司令长官和军令部长了。

---

念力 于 2014-2-1 11:47:41 发表了：

你们忘了还有情敌

---

snb 于 2014-2-1 14:43:07 发表了：

哈军工，，，，，，，，

---

以一敌七 于 2014-2-1 22:28:16 发表了：

不是在一个学校，甚至都不在一个检疫营

---

南海 于 2014-2-8 16:29:08 发表了：

缺乏家庭生活的孤儿，我觉得人格养成有缺陷。

反正我是不喜欢选孤儿，这和选太监做手下一个目的

---

sailor 于 2014-2-16 02:43:57 发表了：

看来这里还是日系的多，我的第一反应是 YES 米你死特……。要是同学们都学会了架空晁盖那也是很危险的事情啊，文官体系的建设还是有点任重而道远的……。

---

e_ebe 于 2014-2-16 18:03:22 发表了：

照样能通过同级同班同宿舍同爱好分出你我他来

指望着所有人互相之间称兄道弟、关系奇好其实也不难，等所有人都成了 LCL 之海的一部分的时候你肯定就能见到了

---

体育教师魏卡尔 于 2014-2-17 09:52:54 发表了：

_本帖最后由 体育教师魏卡尔 于 2014-2-17 13:59 编辑_

在我们这个时空里，俩中年官僚见了面仅仅因为曾经念过同一所中学就称兄道弟，那是因为这所中学的毕业生在总人口中的比例甚低以至于校友变成了一种稀缺的“缘分”，从而使之成为一种可用的拉关系的工具。换成芳草地毕业生满地走的我大“宋”，一个土著干部还可能跟那些他读书的时候根本就不认识的、并不稀缺的所谓“校友”亲近么？

---

鹰从天降 于 2014-2-17 11:20:57 发表了：

> 南海 发表于 2014-2-8 16:29
>
> 缺乏家庭生活的孤儿，我觉得人格养成有缺陷。
>
> 反正我是不喜欢选孤儿，这和选太监做手下一个目的

这是说到点子上了

可能到时大髡国中级公务员队伍给人感觉就是冷漠无情，对元老极端服从，对敌人甚至可争取的中立面也冷酷无比

然后内部缺乏团结，争斗激烈

这是不是放了孤儿的地图炮？

---

Sokelov 于 2014-2-18 18:56:31 发表了：

分班，竞争机制是用干什么，就是不分文理科，真要有高等教育，系部矛盾，工团矛盾什么的多得是站队空间，再说学生成分还是相当复杂的，元老要干掉士绅的金字塔是要换上自己确定新阶级金字塔，该有矛盾还不是有矛盾

---

flyang 于 2014-2-20 12:17:22 发表了：

澳宋帝国的高级官僚主要分成两大山头，分别是 a 班山头和 b 班山头，这两大山头之间互相不对付，其中最大也是最根本的原因是当年在芳草地学校 a 班抢走了 b 班的流动卫生红旗

---
